教日文(質素冇保證,後果自負)

90%自學 有張過期既n2
平時睇劇唔洗字幕明七八成
日常會話免強應付到
長期跟進, 會guide你 train你
唔收錢 所以冇保證 後果自負

呢啲叫教定交流

lm

絲打 ？

LM

正喎 lm

Lm

再補充下先
因為我係速學速考 跳過課程進度
同埋我pass到n2係有幾分好彩
所以我既教法係完全不正統

一開始學係點學先

交流就有興趣
你留返溝女先教

我張過左期差唔多十年既n2

會過期架咩

讀緊N4, 但D N5 既preposition 仲係成日錯

lm想學

好似話有效期3年(唔記得邊度聽返黎)

原來張cert有期限嫁
利申無考過
幫緊fd做同人遊戲劇本翻譯

報入門班 然後quit
再自己刨教科書 幾個月後膽粗粗去考n2

想學

你考埋漢檢先再上嚟教

[如何記五十音]
唔好背 唔好特登記 忘記左唔緊要
我會不停train你地加深印象 train到記得曬為止

lm tg教定點?

有冇教科書推介？

等睇表現 我都想睇你點教

直接youtube開live?

想睇巴打點教

劉明

留明

好似話香港3年 日本考就一世

而家學12月考唔考到N5?

Lm待教

7 月都可以

暫定youtube live

冇

そうするはずです

因為我刨個套都幾難頂 不建議

N1留名學野

得N2就算啦 仲要十幾年前 一寫即出事

死蘇入黎未等你出手

同埋我唔想guide 大家去跟我個套做法
而係想整一個令人學得輕鬆既教法

N2可能教得比N1更好
大家一齊學習

當然啊蛇連N2都冇可能仲好

yes, 同埋速學 好多野都keep唔得耐
所以都係個句 後果自負

我記得個時自學日文五十音跟香港電台學
日日讀日日記都唔係太記得(特別係濁音同半濁音)
係忽然有一日記到晒
而家睇日文字都冇咩問題,但聽日文就要慢先聽到
應該係我對語言既問題,我英文,普通話,意大利文都係咁

係日本做緊社畜既lm

乜唔係所有語言系証書都有限期架咩
btw我記得得2年期限

可能你唔算死記死背 所以啲野可以入到潛意識

岩岩查完
原來係冇期限
可以唔洗再考多次留返時間去考埋BJT

我記50音又真係有D自己既方法記,分享下先
好似 る,我記做 <中間孿一舊>
ぬ 我當<奴>,又係孿埋一舊
[あ,お] [ね,わ] 就死記
ば ぱ 2點當B,一個圈當P 咁先記到

我都有n2遲啲考n1
不過有jlpt 唔等如識講
Eju 同漢檢先係地獄

乜JLPT有分過唔過期架咩

nice

10個n1 9個啞
純粹要識講既就自己練 練完唔考都冇所謂

好正常如果N1加oral就差好遠

EJU其實易過JLPT
EJU考既其實更加係你可唔可以短時間捉到個重點
利申:EJU 卷1 45分 卷2 33X分 綜合18X分 (但最後去左野雞)

去左邊間

各位初學者 我會當你地係白紙一張由零開始教
今日上第一堂!!
請各位入去了解下五十音既結構先, thanks!!

第一堂學五十音
所有日文句子都係由五十音砌出黎

點解叫五十音 因為有五段十行
乘埋就有五十個音(部份發音唔用的 遲啲再講

再加一個鼻音ん

如何學習
睇上面個表 了解平仮名片假名
清音濁音呢啲基本結構先
唔洗背 我下堂會比練習大家做

例如

か行ｘあ段 = か
さ行ｘい段 = し

如此類推

清音
五十音既基本發音 唔加任可變化

濁音
かさたは行加濁点" 讀濁音
詳見上表

半濁音
は行加半濁点° 讀半濁音

羅馬字 ローマ字
放便外國人讀同記五十音
唔洗背

促音同長音之後再講

留名

成功召喚我竟然miss左呢個post

連登真係有好撚多人誤人子弟

教課書太死板
有冇啲系統性入腦速成方法？

想學 以前上過暑期班 之後屋企唔課金我學
就無再接觸了 謝謝你

想記咩?? 五十音? 活用? 音読? 訓読?

我啱啱開班 會keep住響度follow up大家既進度

LM 想學

歡迎你
暫時以出post形式授課 遲啲可能youtube開live

支持 多謝你

LM想學

各位早晨!! 又夠鐘上堂!!

今日講促音同長音
上一堂相信大家都睇熟左個五十音表

個表顯示左平/片假名轉變, 羅馬字標音, 同清音 濁音 半濁音既變化
相信初步大家都有個idea五十音既結構係點

但個表就冇顯示長音同促音
但其實好簡單

長音就係將個音拉長

長音符
係假名後面加個長音符 "ー"可以表示將音拉長
例如 あー 等同 ああ
長音符係平假名同片假名都啱用
直寫時長音符要打棟 " | "

加五段
多數主要用於平假名(片假名就多數用長音符), 做法係加返各自所屬段既首行
例如あ段裡面既 "か"就加返あ 變成かあ

但え段裡面既假名就可以加 えOR い
例如 せい、ねえ both are correct

同埋お段裡面既假名就可以加 おOR う
例如 こう、とお both are correct

另外可以將個長音縮細 僻如 あぁ都係正確既表音

break 一陣, 返黎再講促音

lm 自學緊

考考大家 以下邊個唔可以當作係長音既標示呢
A. さぁ
B. まー
C. ろえ
D. けい

樓主一番心意係好
但我覺得你所教嘅 我隨便都可以上網搵到
youtube更加詳細嘅片都有好多
冇咩特別值得人去特登睇你

同意 但我想offer一個完整既course同 followup

同埋我想不停咁出題考大家

支持樓主，多啲分享下你的學習心得

我啲學習心得
我驚冇咩人會接受到 因為我完全唔跟正規課程咁自學

btw其中一個心得就係不停咁抄課文(打字)

C

正解!!

唔錯呀，本來學習係好自由嘅，唔同的心得適合唔同嘅人，請分享多啲.

睇嚟我都幾有天份

返黎喇同學

好喇咩係促音? 就係短促既發音
可能你會以為加"く" 就係促音
其實廣東話入聲字如"僕 /buk6/" 都可以話係促音字
但去到日文 "ぼく" (僕) 就唔係促音字

表記就係加細字既"つ" (寫成 "っ") 片假名則為 "ッ"
例: しっかり (Shikkari), はっきり (Hakkiri), めっちゃ (metcha), トップ (toppu)
冇左就會變成
しかり (Shikari), はきり (Hakiri), めちゃ (mecha), トプ (topu)
聽唔到短促既發音

take個break 先 返黎會講埋拗音 (youon)

你之前真係完全冇學過??

返黎喇同學!!

好喇咩係拗音呢?

就係い段嘅假名

後加 や、ゆ、よ 其中一個嘅細寫 (sutegana)
例如 き+ゆ = きゅ (kyu), ゐ+よ=ゐょ(wyo)

而う段嘅假名
後加 わ、ゐ、ゑ 其中一個嘅細寫 (sutegana)
e.g. く＋わ＝くゎ (kwa)

呢part知道下就得 唔洗背

參考資料:

五十音平片仮名都認得哂了，我暫時用緊app自學緊，但好單向同好慢，
想問下你有冇其他建議？

第一目標係第日去日本旅行，對住一個唔識英文既日本人，可以處理到我旅行上既需要(飲食、買野、問路etc)
第二目標係睇得明冇字幕既日本綜藝節目

唔會過期唔好聽樓主 9 up

咁好簡單啫 我可以不停咁出相關既練習去train 你 直到你有信心reach 到你既目標

總結第一堂既內容

五十音 (段, 行, 平假名片假名, 羅馬音標, 清音, 濁音, 半濁音)

長音, 促音, 拗音

有曬呢啲基本認識, 下一堂就講基本文法!!

但開始下一堂之前, 我會係度出練習題train大家 加固大家呢一堂既知識

練習一
請找出以下不屬於な行的假名
A. み
B. の
C. ネ
D. ぬ

自學撚留名

A

練習二
以下邊項不是正確的拗音??
A. ぎょ
B. しゅ
C. さゃ
D. ぢゃ
E. ミョ

想跟樓主學打日麻多啲

huh?? 我都係啱啱先學識za 唔驚我教壞你?

G 持，等多d 人學識日文交流，利申過期N5

期待

睇多d 動畫，愛情動作片就會識，btw 其實唔深，難就難在聽果part，識講出黎，但人地答番你既野聽唔明就會尷尬

真心，要識，由0到勉強溝通要幾耐

大學日文既班係要求2日內背熟哂，出面慢d 既日經果d 個幾星期啦...自學3個星期點都要記熟哂啦有心學的話

自膠，睇錯意思，睇詞語量，勉強溝通都要N4~N3 ,重點都係聽力

聽日文真係最難，又長又快，又口語又敬語，學極都唔好....已放棄多年....

敬語唔係對職場唔識都唔緊要，禮貌識一句ありがとうございます夠做

樓主連最basic五十音都未講清楚，就已經準備講「文法」？

定係你以為打個仮名+羅馬字，就等於教左？

雖然你冇收人錢，但唔好誤人子弟笑撚死人啦大佬

跟你學真係後果自負

咁荷刻

我不嬲好高要求sor

應該改下標題改做學日文交流，咁就唔洗比人笑

我睇呢條友自信滿滿仲準備開youtube channel開班授徒
心諗做乜9

要教人先要有自信

連最基本粵語同日語發音分別都唔講
跟呢條友學會學識標準香港日語口音

同意